醫管局員工陣線籲杯葛普及社區檢測計劃

醫管局員工陣線聯同部分民主派人士開記者會，呼籲杯葛後日展開的「普及社區檢測計劃」。工會質疑，全民檢測原意是要找出隱形病人，但沒有居家令和封關配合，病毒依然會傳播。

醫管局員工陣線參考美國文獻，指出病人接觸到病毒的首日，假陰性機率達到100%，要到發病第3日假陰性機率才降至20%，之後數日假陰性的機率又會回升，因此認為病人檢測一次，不可作準。

工會質疑政府推行全民檢測有政治原因，又說如果政府肯及早封關，並配合科學和實證為本的防疫策略，相信現在香港已可以作息如常。

支持醫護

放心 藍絲都唔驗